美設《香港政策法》區別中港

2018年05月31日

美設《香港政策法》區別中港

■《香港政策法》要求美國國務院每年就香港落實一國兩制情況向國會提交報告。

【本報訊】《美國──香港政策法》或稱《香港政策法》是美國於1992年針對香港回歸的法案通過，該法案將香港在1997後，繼續視作一個在政治、經濟、貿易政策方面與中國不同的地區，並於經貿及政治上，將香港特區與中國政府區別對待，容許美國政府對港有較優待及寬鬆的政策。

每年交報告檢視一國兩制

有關法案要求美國國務院每年就香港落實一國兩制情況向國會提交報告。回歸首10年，國務院按《香港政策法》提交報告，雖有批評香港民主發展，但對一國兩制落實仍持正面態度，
所以於2007年後未有再提交報告，但雨傘運動爆發後，美國民主、共和兩黨議員聯手提出《香港人權及民主法案》，建議修訂《香港政策法》，加強關注香港民主情況，而國務院亦再根據《香港政策法》，於2015年重新提交報告，
亦意味美國政府可隨時以香港未有落實一國兩制，不再給予香港政策優待，甚至不再將香港與中國視為兩個不同地區。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
港拒向美移交逃犯衝擊一國兩制 中方不滿美說三道四

下一則
下一則
何志平案揭涉事者黑客身份

何志平案揭涉事者黑客身份

港拒向美移交逃犯 衝擊一國兩制中方不滿美說三道四